# Git Subtree

Для проверки работы с subtree были созданы два репозитория:
* [https://gitlab.com/vlsvl/mainapp](https://gitlab.com/vlsvl/mainapp)
* [https://gitlab.com/vlsvl/subtree](https://gitlab.com/vlsvl/subtree)

1. Subtree в отличие от submodule копирует файлы в основной репозиторий.
2. Так же изменения в subtree попадают в журнал основного репозитория.
3. Необходимо следить за изменениями сделанными в файлах subtree самостоятельно. В submodule изменения в файлах не могут быть закомичены в основной репозиторий, в subtree могут.
4. Не совсем очевидна работа через интерфейс IDE или редактора. Submodule - представляется как репозиторий. Subtree - выглядит просто как директория.

## Основные операции

Поддерживаются операции:
1. add - добавить репозиторий как subtree.
2. pull - спулить изменения из subtree репозитория.
3. push - запушить изменения в файлах subtree в качестве коммита.

***Добавляем репозиторий в папку существующего как subtree.***
```shell
git subtree add --prefix <название папки> <ссылка на репозиторий> <ветка репозитория> --squash
```

***Получаем изменения из subtree***
```shell
git subtree pull --prefix <название папки> <ссылка на репозиторий> <ветка репозитория> --squash
```

***Закоммитить изменения в папке в subtree***
```shell
git subtree push --prefix <название папки> <ссылка на репозиторий> <ветка репозитория>
```

## Пример: порядок действий
1. Создал хост репозиторий.
2. Включил в него subtree командой:
```shell
git subtree add --prefix modules git@gitlab.com:vlsvl/subtree.git main --squash
```
Получил в хост репозитории файлы subtree. Они пришли с мерж коммитом.

3. Внес изменения в репозиторий subtree.
4. Получил изменения в хост командой:
```shell
git subtree pull --prefix modules git@gitlab.com:vlsvl/subtree.git main --squash
```
Получил изменения опять с мерж коммитом.

5. Создал изменения в хост репозитории в папке подключенного subtree. 

До коммита этих изменений git не позволяет запушить их в репозиторий subtree.

6. После коммита изменений в хост запустил комманду:
```shell
git subtree push --prefix modules git@gitlab.com:vlsvl/subtree.git test
```
Создалась ветка test c изменениями из хоста. После сливания с мастером. В хост спулил изменения.
Изменения прилетели коммитом.

7. При внесении изменений в оба репозитория приходится разрешать конфликты. 
8. Можно добавить удаленный subtree репозиторий для того, чтобы сделать команды покороче.
```shell
git remote add -f modules-repository git@gitlab.com:vlsvl/subtree.git
```
После этого уже добавить subtree используя не урл репозитория а его имя.
```shell
git subtree add --prefix modules modules-repository main --squash
```
Все прочие комманды можно запускать также через имя репозитория.